【不服來辯】本土選民應當含淚支持九東泛民李嘉達

本土派李嘉達參與九東初選，雖然唔多人識佢，但憑藉「本土派」嘅牌頭，一下子奪得第三，力壓快必同胡志偉：

1) 黃之鋒 31,398
2) 譚文豪 23,244
3) 李嘉達 15,194
4) 譚得志 10,980
5) 胡志偉 10,421
6) 施德來 985

然而喺半年多前，身為政治素人嘅李嘉達，卻以「泛民專業社工」嘅身份，獲得泛民大佬全力支持，成功贏出2019區議會選舉。話我分化撚都係咁講，以下資料全部喺Facebook同公開TG群組搵到，如果未被delete嘅話大家可以自行FC。

譚文豪、胡志偉全力支持李嘉達，拳頭合照：

邵家臻全力支持李嘉達，出孖頭banner：

文宣以「達仔社工 Kinda Sir」稱號，多番強調獲得胡志偉、譚文豪全力支持：

參選宣言以駐校社工角度出發，用「家暴問題」比喻香港問題，而抗爭運動就係衍生自家暴嘅「學生的違規問題」：

為咗選舉咩都夠膽應承—馬嘉駿本身係另一名協康選區嘅潛在候選人/競爭對手，後來被達仔社工成功勸退，當時達仔社工其中一個承諾就係當選後每一日都會落區開街站服務街坊，但自上任後已經徹底走數。而馬嘅競選工程就以一張「被支持」李嘉達嘅文宣作結：

各位九東本土派支持者，雖然我唔知達仔社工幾時開始忽然由泛民變咗本土派，但係為咗壯大本土派，就算係投機份子同走數達人都好，大家都一定會以大愛包容佢，全力支持達仔社工嘅，係咪？

-死都唔含，乾脆承認九東選舉無真正本土👍
-泛民只係幫佢上位嘅契弟，支持達仔社工棄暗投明為本土派出戰👎

又一個偽本土

係時候要踢爆條肥仔

九東咪一個本土都冇

我投咗俾佢
仲以為係本土派點知竟然要痴左膠上位

Gphone實被DQ
應該會有多一個位

李嘉達投機派黎原來 對佢好失望

好有公關公司既味道

講咗好多次啦 忽然本土派
D網上打手多到
一唔啱聽就話人pr

本土派吸納越黎越多人加入、壯大本土派唔係好事？

吸納到呀豬呀狗都叫自己做本土係好事

捉邊個係偽本土，同捉偽黃有咩分別

ching 係咪有料爆？

講事實唔洗加密啦
俾人知佢真面目

『終於有人講 都唔知佢邊忽本土』

其實李嘉達嘅論壇表現的確好似社工，會令人聯想起邵家臻，估唔到原來真係有搵佢支持

都好過何桂藍

依定系講緊立法會選舉，民意代表
當然同鬥黃好唔同

偽本土，系一種對選民嘅斯騙
當然要捉出黎

當區民民 唔知佢做過咩
選果時就話日日巡區 就好似樓主咁講
選上咗就唔見人
搵佢幫手次次打唔通
見其他議員仲多過佢

而家想攞十皮啦
就本土上身 出入apm
但以前就從未見過佢落場
垃圾

嘩呢張邊度黎
都叫唔好加密 俾大家睇

樓主講得出佢曾經話會日日巡區
都應該知d野喎

抗爭係學生嘅違規行為

唔係好明你個post係咩用意

每日落區嘅承諾呢？

搵 big cloud

觀塘d議員好似都成日有人話唔見人
不過咁講又真係好似之前冇見過佢出黎行動

招納網軍咁癲？
共黨咩痴線

8月5大三罷
全世界出去
佢同你講：「前線在社區」()
嘔！

諗住唔洗煩啦九東終於有新人
睇完個post 真係要重新審視
有冇九東人講下點揀

謝偉俊
黎榮浩
鄧家彪

當梁凱晴都係咁撚樣個陣我真係唔知邊啲係有資格上場啦

屌好感動 終於有人講

唔係投胡志偉 快必 都死全家咩？
連登規定要all in肥仔達丫嘛唔係咩？

而家又想轉去邊個度？施德來好唔好？

笑而不語

此 po 只講李嘉達與本土關係，其他嘅一單還一單

唔跟初選結果正仆街

你投前有無睇清楚

你唔好侮辱果 985 人啦

依家先知？

咪係
大佬口講本土就係

6揀5 再揀3 仲有得揀

睇論壇就知唔係本土

又來呢招

踢爆假本土

九東講真無咩好揀，但係都唔可以揀啲好假既肥仔

信連登仔真係死

假到爆
點解有萬幾人投得落

含淚投_達

又有PR,可以無視

講下道理啦
成日pr pr

唔通叫我含梁凱晴咩

PR收檔啦

請問本土定義係咩？

今年九東擺脫左__達
點知又多左一個更加大鑊嘅__達

飛機師啦

呢個更加無料
睇論壇就知

口講本土就係

我替施德來唔抵

推

我覺得如果未選之前，最好方法係唔投佢，但如果初選完左覺得比人昆左反口唔肯跟配票，例如本土唔肯含X投泛民，又有咩理由叫泛民支持者含X投本土？

初選最重要目的就係要反民主派輸，如果唔跟初選結果，咁初選就會變左場笑話

係
真係唔抵
李嘉達拿萬幾
佢拿900

依家出5個

但而家初選只係六揀五，樓主指出第三名有問題，叫人下次投票前考慮呢啲因素係合情合理

係lor __達 扮哂本土
初選谷極都係得萬幾票
九東係咪要收皮，冇本土議員，冇本土選民

快必仲有得追 係想唔要李嘉達咪谷快必囉

九東出五隊真系好on9
同無初選系無分別

但睇佢之前嘅live
好明顯知道「出五隊」系肥仔達嘅建議
佢怕自己吾夠知名度
佢想做第二個朱凱廸（臨投票前爆知名度）

邊個live講
有冇link

下次5揀3再睇定啲

雖然對佢是咪真本土都有懷疑, 但有D points又要更正下.

1. 佢唔係「成功勸退」馬嘉駿, 佢地之間有過一場小型初選
利申: 有比初選問卷訪問到

2. 我覺得係咪每天落區唔重要啦, 依家重點都唔係社區活動, or 區議員做自己區既野.

而樓主其他講既野都fair既, 都係fact. 大家根據果d fact點諗就大家決定了.

認真問又唔答

係投機派佢就冇下次啦

樓主發現驚天大秘密！快啲同王伯佢地講啦！唔好比假本土融入5+1本土推薦名單！

我真係唔知
唔知點解有人話佢本土

他的論述同口才表現就算以乜嘢陣營來說都是弱

原來請咗5毛打手

咁你覺得咁多區，邊個候選人先算本土？

但係搞笑既係
十幾個素人
凝觀
牛頭角大細路
都撐佢

王伯

嘩！原來又係肥仔達

忍多佢兩屆？

唔知邊度本土，唔係論壇講過攬炒只係態度咩？真心投唔落。冇投到

55分鐘開始講

觀塘個個素人區議會果陣都可以同胡志偉 同 譚文豪孖頭 用banner位
係度呃連登仔就得

王伯話李嘉達係本土派喎

係錯重點

重點系佢區選政綱
根本就系一個老泛民、區老、左膠

E家話自己本土
都吾知邊個立場先系佢真正立場

拋開本土與否 純粹講表現 飛機師係穩陣之選

咁都唔代表佢係本土，點解會此大陸做老豆咖，陰公，本土到咁我都真係第一次聽

好驚又見永續基本法

我就等緊

真

問題係選舉承諾依家咁樣變左韓國瑜2.0

咁我可能揀達仔社工，起碼泛民嚟講都算係新面孔

咁又要問人含？

咁佢都唔係唔落區既
但係就唔係每日姐

咩叫「此大陸做老豆」？

咁你又要阿來？

佢可以試下學OMDB話自己係講大左既
OMDB認完衰仔都拎到第三 話唔埋佢都得呢

中港係家暴問題，睇嚟都要行張超雄路線..

認大陸做老豆

佢plan b嘛

吾你老母
系你老母
字都唔識打 返5p啦

到目前為止仍未有人回答到呢啲質疑
好難令人信服佢係真心本土

三姓家奴

因為呢個承諾有D paradoxical. 同埋好難証明.

1. 就算你住果區, 而佢又日日落區, 但都唔一定係同一時間同一位置撞到.
2. 就算唔計病, 有時有好重要既野, 唔通又死守呢個承諾咩.

所以我覺得focus拎呢個承諾講無咩意思. 我地又唔是細路仔捉字失.
generally講下佢多唔多係區出現, 就ok. 唔洗攞住"日日"呢d term講. 我覺得.

屌你老味踩梁凱晴你就大大力
又講咩有內幕料爆
終於知你係邊個啲人

收皮啦 偽本土
選左佢入去咪變左九東OMDB囉
根本就係同班傳統泛民一堆
扮乜撚野本土
投機派死撚開啦

李嘉達起初話唔簽確認書，現在又簽，彈出彈入。又無抗爭往績，點撐呀？

點解會變咗講梁凱晴同快必
重要梁凱晴都未話選

如果GPhone 唔DQ，梁凱晴會否比心機做返區？

唔怪得呢個post突然多咗咁多acc出嚟插梁凱晴

當日選區議會大部分素人都join左民主派區選聯盟
Join得基本上就可以搵當區嘅立法會議員endorse
其他本身係區議員嘅本土派有好多都係咁

咁屌嘅就係打手咩
兩個都屌柒得唔得先

Agger

得，不過同佢話請打手好似好啱timing啫

你宜家唔講上到論壇都會有人講

原來成個post都是P牌

唔投佢投邊個本土先？
無得揀咁偽本土都照殺啦

本土派果班話可含李嘉達

屌 個肥仔選初選個政綱成浸泛民味 都話本土 真係傻架
仲有選完區議會冇見影就選立會 當地區工作係咩呀

退一步就算李嘉達=泛民
我都係揀佢唔揀快必
一路叫光時一路屌柒天琦 仲幫人「公開著草」 你投埋我嗰份

凱晴bb算努力做區 佢個區老人區 又冇office 點會宣揚到本土呀

我就係知道左全世界
依家都知既野（梁小姐食人血饅頭+成日唔落區）
睇唔過眼出黎屌
我都想知點解無啦啦會變左人地既人

反而你咁留意我，冇啦啦燒去梁果面，你係咪梁果邊d人

政綱都唔本土呀 本佢老味就有

睇下，你又燒落梁到
出黎啦打手，唔好匿埋啦。

專重初選結果 邊個都會含PR垃圾死開啦

嘩？肯覆我喇？
我唔係燒去梁凱晴度呀，只係認得你個柒名
不如覆埋我喺你開嗰個post入面個留言啦
開完個post就走咗去，話你呀柒頭

咁樣都唔本土？
咁你教我咩係本土

全世界都知梁為左搶功走去搶閘JR
仲要咩野到唔識出黎9up 法援野
我就係睇唔過眼講出黎姐

你講咩有個攪屎棍我唔撚知
亦都唔知你單單打打講邊個
屌你唔該唔好亂扣帽子

P.s. 打手返歸啦

個撚個本土，唔通個撚個都真本土咩？
真係覺得快必同胡志偉唔抵

其他都可以skip
呢個一定要跟機
屌你老母為選舉搶閘JR
個個喺gp講你話唔知其他同事搞緊？收嗲啦

請尊重初選結果

初選再加民調完都仲有三個人揀嘅
無話有邊個人係唔屌得最緊要有建設性嘅姐

同意，玩得初選就尊重
除非你唔鍾意又冇玩初選
Ok 點屌都ok

咪就係
就係睇唔過眼火遮眼出post
點知無啦啦歸左邊
嬲撚到我

希望唔好講咩打手、PR啦，不過呢個post真係愈黎愈搞笑
佢有陳澤滔、王伯、劉頴匡(一齊搞612全民抗爭展、開記招)，一堆區議員、地區組織支持，又睇唔到
以前區選素人白區冇人識，要搵泛民幫手endorse，又屌
「整合轉發網上消息」，又屈係搵網軍打手

泛民轉個名叫本土，咁本土係唔係要叫自己泛民

個jr東九社區關注組都有份
當年邊撚個帶起噴水池呢個議題呀？
你住撚咗觀塘幾多年呀？知唔知當年發生咩事呀？

而家你係區議員咩？你知佢地當初點傾咩？
我就係憑呢個jr有東九龍先屌柒你
除非你係佢地當事人，唔係憑咩喺度鳩up當東九龍冇到？

而家邊撚個亂扣帽子先呀？
梁凱晴使撚要打手咩，大把街坊見到佢有冇做嘢啦
冇嘅話四年後就唔會再見到佢啦柒頭

出埋啲內部cap圖對話出嚟仲想扮唔關事？
賤你到咁樣真係世界級喎

同埋佢之前講得好清楚，叫其他人一齊唔簽支持國安法確認書，普通基本法就應該會簽，地區論壇講得清楚。點解你地冇啦啦又屈佢轉立場

今日10幾個一齊開記招，係講話要同泛民傾簽定唔簽 (唔知係講緊國安法定普通基本法啦) 當然，夜晚消息傳出黎就係冇支持國安法嘅內容。

畀埋source你。

真係多料爆，邊個區議員放風俾你呀？

笑撚左
仲搵東九關注組黎做擋箭牌
仲未知醜咩

係連登大把街坊屌佢唔做野啦
但正如我post入面有講
唔做區野可能都只係能力問題
搶閘JR係人品問題呀政棍

你咪理我點解會有圖
但你講咩攪屎棍我真係唔撚知
私怨撚死開啦

咁講番現實少少既問題
gphone 飛機師 喺唔dq 既情況下就應該冇問題既
淨返李嘉達 快必 胡志偉 點揀?

屌你老母咁你死撚開啦
冇東九當年邊個留意社區大白象呀？
擋你老母呀柒頭

垃圾分化post 收皮喇

唔抵你個閪
投本土既人
會肯投快必同代表民主黨既主席？
傻撚左個鼻？

咁人地留意社區大白象
又關你梁凱晴咩事呀

你梁凱晴明知區議會都傾緊都沖出黎Jr左先
第一係唔係東九主動搵你，如果係點解唔pass俾區議會
第二如果係梁主動搵東九更加居心叵測，明知區會攪緊自己點解要單頭素人出黎搞，好威咩，英雄主義？

點講都唔通啦，仲拎東九出黎講
收皮啦打手

有常識就知jr唔係一兩個星期內做到嘅事
你咁多料收不如收吓你啲消息來源睇吓係幾時開始傾jr啦
究竟係有人講完冇理唔做嘢丫，定係有人講完即刻開工搵律師呢？
唔好撚再當東九冇到
東九咁多年喺呢個議題上面，唔係你一句打手就spin得走囉

果然初選完咗就不停出現放負分化post

做咩啫你

講中晒話你

咪撚on9啦 大把本土派喺本土未成為主流嘅時候扮咗幾年泛民做區
你睇下沙田劉穎匡下面班區議員就知
例如上屆已經當選嘅黎梓恩 甚至試過一開頭新東補選要扮撐7 但之後坐穩就可以慢慢變返本土 例如16立法會超區提名佢係比陳國強 啱啱區選教協都endorse佢 唔代表佢就會變成泛民

真心求教，你點睇得出達仔社工係本土扮泛民，而唔係泛民扮本土？

我都想知點揀，當我聽連登仔鬧完梁凱晴，又有人鬧快必，依家又話李嘉達偽本土，有d想推胡志偉去前三。

唔好攞藍絲啲嘢出嚟，你明知佢哋惡意抹黑。

黃碧雲加入本土派得唔得

本來都信，起完樓大既底。。。
不了

竟然有人話好多區本土派都係先食咗泛民endorsement，甚至扮泛民上咗位，依家要選立法會先變返本土

哇，如果所謂嘅主流本土派個個係咁，都幾撚唔道德，將樓主所講「幫過你上位嘅泛民契弟」順理成章，我真係含唔落

唔好踢爆呢啲啲盲反撚 佢地駁唔到架

點解樓主初選前唔講，宜家先講？

我寧願含淚投胡志偉 都唔投佢
佢喺成個運動付出啲咩？
不如出嚟回應下

想講好耐
本土派呢個語
已經變得好模糊
呢個post就係例子

選果陣已經有呢個疑問
點解有啲人係本土派 有啲人唔係

我理解係2010年前
香港其實不存在有系統的本土派

一開始只有傳統泛民
有一班比較進步的泛民
強調香港優先 唔應該強調大中華
范國威呢班就係呢一種
同黨果個
譚凱邦都話佢地好早就要求廢150
果陣高登2012年大手推票比佢

後來習近平年代
中共外交政策威廉二世化 (世界主義)
中共對香港打壓加劇
中港不兩立問題嚴重化

本土光譜開始激進
雖然非傳統泛民都叫自己本土
但其實本土已經有三班人

舊本土
自決
港獨

港獨係16年後因為梁遊事件被人打到重創
基本上轉左地下工作 例王伯羽果班

pin this

大家講的本土
起碼包左三類人

第一批
2010年前後
高鐵，中港矛盾萌芽的舊本土
倒子 范國威新同盟

第二批
2013,2014
習近平同梁振英高壓政策打壓出來果班
認為獨係必要 獨係天然獨
例子 本民前

第三批
同第2批早少少出現
但對獨並沒有前設假設
認為獨立是一個可選擇
雖然好多人係支持獨
倒子 眾志

但其實咁樣分都只係一種分類學
(為分類而分類)
因為新幾年
整個泛民光譜都係向本土靠攏

特別舊本土，自決
同傳統泛民光譜進步派已經好靠近

國際線 好像李卓人果班
都係被人認為係傳統泛民

咪係，林進嗰陣都有郭家麒尹兆堅endorse啦

話時話，九東有無區議員真係本土派？

呢條肥hi食屎啦 地區野唔撚做 彈哂俾同區其他區議會 前線一次都無去過 我屌佢老味

樓主反李嘉達 點會pin呢啲撐李嘉達既reply

我唔係撐李嘉達的. 我都對佢個抗爭意志有懷疑.

只係都算同路人，無謂因為fake news影響大家評價啫